---
title: Конфигурирование
description: Описание конфигурационных файлов
type: docs
weight: 40
---

= Конфигурирование

ifeval::["{backend}" == "html5"]
include::partials/html5s.adoc[]
endif::[]

Настройка узла MME осуществляется в файлах конфигурации, расположенных в директории *_/usr/protei/Protei_MME/config_*.

Параметры конфигурации задаются в следующих файлах:

[horizontal]
xref:config/ap.adoc[ap.cfg]:: конфигурация настроек подсистемы аварийной индикации
xref:config/apn_rules.adoc[apn_rules.cfg]:: конфигурация правил, связывающих APN NI и адреса PGW и SGW
xref:config/code_mapping_rules.adoc[code_mapping_rules.cfg]:: конфигурация правил, связывающих Diameter: Result-Code и EM
Cause;
xref:config/diam_dest.adoc[diam_dest.cfg]:: конфигурация правил, связывающих IMSI и параметры Destination-Host
Destination-Realm;
xref:config/diameter.adoc[diameter.cfg]:: конфигурация настроек подключений по протоколу Diameter
xref:config/dns.adoc[dns.cfg]:: конфигурация настроек DNS
xref:config/emergency_numbers.adoc[emergency_numbers.cfg]:: конфигурация связей между номерами экстренных служб и их типами
xref:config/emergency_pdn.adoc[emergency_pdn.cfg]:: конфигурация настроек PDN-подключений для служб передачи данных
применяемых в случае процедуры Emergency Attach без запроса профиля у узла HSS;
xref:config/forbidden_imei_rules.adoc[forbidden_imei_rules.cfg]:: конфигурация правил с перечислением масок запрещённы
IMEI;
xref:config/gtp_c.adoc[gtp_c.cfg]:: конфигурация настроек компонента GTP-C
xref:config/http.adoc[http.cfg]:: конфигурация настроек HTTP-соединений
xref:config/imsi_rules.adoc[imsi_rules.cfg]:: конфигурация правил, связывающих TAC с регулярными выражениями для номеров IMSI
xref:config/long_mnc.adoc[long_mnc.cfg]:: конфигурация сетей PLMN, имеющих трехзначные коды MNC
xref:config/metrics.adoc[metrics.cfg]:: конфигурация настроек сбора метрик
xref:config/mme.adoc[mme.cfg]:: конфигурация основных настроек PROTEI MME
xref:config/qos_rules.adoc[qos_rules.cfg]:: конфигурация правил, связывающих параметры QoS с регулярными выражениями IMSI
APN-NI, а также параметры VoPS с регулярными выражениями IMSI;
xref:config/rac_rules.adoc[rac_rules.cfg]:: конфигурация правил, связывающих RAC и LAC с адресами узлов SGSN и сервером MSC
xref:config/s1ap.adoc[s1ap.cfg]:: конфигурация настроек компонента S1AP
xref:config/served_plmn.adoc[served_plmn.cfg]:: конфигурация сетей, обслуживаемых узлом ММЕ
xref:config/sgd.adoc[sgd.cfg]:: конфигурация настроек интерфейса SGd
xref:config/sgsap.adoc[sgsap.cfg]:: конфигурация настроек компонента SGsAP
xref:config/tac_rules.adoc[tac_rules.cfg]:: конфигурация правил, связывающих TAC и дополнительные параметры
xref:config/trace.adoc[trace.cfg]:: конфигурация настроек подсистемы журналирования
xref:config/ue_trace.adoc[ue_trace.cfg]:: конфигурация отслеживаемых абонентов
xref:config/zc_rules.adoc[zc_rules.cfg]:: конфигурация правил, связывающих зоны и TAC
xref:config/component/[component]:: директория для конфигурационных файлов компонент
xref:config/component/config.adoc[component/config.cfg]::: конфигурация компонент
xref:config/component/diameter.adoc[component/diameter.cfg]::: конфигурация компонента Diameter
xref:config/component/gtp_c.adoc[component/gtp_c.cfg]::: конфигурация компонента GTP-C
xref:config/component/s1ap.adoc[component/s1ap.cfg]::: конфигурация компонента S1AP
xref:config/component/sgsap.adoc[component/sgsap.cfg]::: конфигурация компонента SGsAP

В описании каждого файла конфигурации приведены следующие сведения:

* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию и единицы измерения при наличии;
* Информация об обязательности задания значения каждого параметра -- столбец O/M;
* Информация о необходимости перезапуска ПО узла MME для применения нового значения параметра в случае изменения -- столбец P/R;
* Информация о версиях приложения, в которых используется параметр -- столбец "Версия".
Если пусто, что используется во всех версиях;
* Работоспособный пример файла конфигурации.

== Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации

Поле *O/M* -- необходимость указания значения параметра:

[horizontal]
O, Optional:: опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, компонентом используются значения по умолчанию;
M, Mandatory:: обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации не гарантируется работоспособность компонента;
C, Conditional:: требуется указание параметра при определенном условии. См. примечания в описании конфигурации.

Поле *P/R* -- необходимость перезагрузки компонента для применения изменений параметра:

[horizontal]
P, Permanent:: изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка компонента;
R, Reloadable:: изменения параметра применяются динамически, перезагрузка компонента не требуется.

.Типы данных параметров конфигурации
[options="header",cols="1,8"]
|===
| Тип | Описание

| bool
| Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, *_true_* и *_false_*.

| flag
| Числовой тип. Задает флаг. Принимает два значения, *_0_* и *_1_*.

| string
| Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы.

| int
| Числовой тип. Задает целое 32--битное число, записанное цифрами 0--9 и знаком минуса "--". Диапазон: от -2^31^ до 2^31^ - 1.

| choice
| Коллекция. Задает объект с набором полей, для каждого экземпляра должно быть определено только одно любое поле.

| object
| Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов.

| list
| Список. Содержит несколько значений одного типа или структуры.

| map
| Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение.

| float
| Числовой тип. Задает число с плавающей точкой.

| double
| Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности.

| datetime
| Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию: +
*YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss* +
YYYY -- год; MM -- месяц; DD -- день; +
hh -- час; mm -- минута; ss -- секунда; mss -- миллисекунда. +
Время задается в формате 24--часового дня.

| hex
| Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0--9 и буквами A--F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка.

| ip
| Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: *xxx.xxx.xxx.xxx*

| None
| Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта.

| units
| Объект. Задает величину и единицы измерения. +
*_d_* -- день /*_h_* -- час / *_m_* -- минута / *_s_* -- секунда / *_ms_* -- миллисекунда / *_us_* -- микросекунда; +
*_b_* -- биты / *_Kb_* -- килобиты / *_Mb_* -- мегабиты / *_Gb_* -- гигабиты / *_Tb_* -- терабиты; +
*_B_* -- байты / *_KB_* -- килобайты / *_MB_* -- мегабайты / *_GB_* -- гигабайты / *_TB_* -- терабайты.
|===